{{ Expand |time=2012-09-30T18:36:23+00:00 }}

**NRG**（New Radiancy
Group，），是[韓國第一代偶像團體](../Page/韓國.md "wikilink")，五人[男子音樂組合](../Page/男子音樂組合.md "wikilink")，於1997年出道，初期主要在[中國發展](../Page/中國.md "wikilink")。2005年發表正規七輯後，轉以個人活動為主，但並未解散。2017年，為迎接出道二十週年，NRG暌違12年發行新作，並舉行回歸
Showcase重啟活動。\[1\]

NRG的官方應援色為粉紅色，官方粉絲名稱為**千載一遇（천재일우）**。

## 成员

  - 李成真（이성진），出生日期：1977年2月5日。是NRG的隊長。
  - 千明勳（천명훈），出生日期：1978年4月6日。
  - 魯裕敏（노유민），出生日期：1980年10月12日。
  - 文成熏（문성훈），出生日期：1980年10月15日，于2005年退出。2018年3月9日合流團體活動。
  - 金煥城（김환성），出生日期：1981年2月14日，2000年6月15日因病毒性肺炎逝世。

## 專輯

### 正規專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>專輯 #</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯資料</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><strong>1st</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第一張專輯《''' New Radiancy Group '''》</p>
<ul>
<li>發行日期：1997.11.01</li>
<li>語言：<a href="../Page/韓語.md" title="wikilink">韓語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2nd</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第二張專輯《''' Race '''》</p>
<ul>
<li>發行日期：1998.08.01</li>
<li>語言：<a href="../Page/韓語.md" title="wikilink">韓語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><strong>3rd</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第三張專輯《<strong>NRG 003</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：1999.11.04</li>
<li>語言：<a href="../Page/韓語.md" title="wikilink">韓語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>4th</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第四張專輯《<strong>비(悲)</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2001.06.04</li>
<li>語言：<a href="../Page/韓語.md" title="wikilink">韓語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><strong>5th</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第五張專輯《<strong>HIT SONG</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2003.02.07</li>
<li>語言：<a href="../Page/韓語.md" title="wikilink">韓語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>6th</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第六張專輯《<strong>NR6G - 대한건아만세</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2004.04.30</li>
<li>語言：<a href="../Page/韓語.md" title="wikilink">韓語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><strong>7th</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第七張專輯《<strong>One of Five : 따로 또 같이</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2005.11.22</li>
<li>語言：<a href="../Page/韓語.md" title="wikilink">韓語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特別專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>專輯 #</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯資料</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><strong>1st</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第一張專輯《<strong>Season Greetings - NRG</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：1998.11.01</li>
<li>語言：<a href="../Page/韓語.md" title="wikilink">韓語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2nd</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>第二張專輯《<strong>Kiss in christmas - NRG</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：1999.11.25</li>
<li>語言：<a href="../Page/韓語.md" title="wikilink">韓語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><strong>3rd</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>二十週年專輯《<strong>20世紀</strong>》</p>
<ul>
<li>發行日期：2017.10.28</li>
<li>語言：<a href="../Page/韓語.md" title="wikilink">韓語</a></li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 影視作品

### 綜藝節目

  - 2015年：MBC《[神秘音樂秀：蒙面歌王](../Page/神秘音樂秀：蒙面歌王.md "wikilink")》（魯裕敏）

## 獎項

### 大型頒獎禮獎項

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1998</p></td>
<td><ul>
<li>第2屆 KMTV歌謠大賞－人氣歌手獎</li>
<li>第9屆 首爾歌謠大賞－新人獎</li>
<li>SBS 歌謠大戰－男子新人獎</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001</p></td>
<td><ul>
<li>第3屆Mnet KM Music Video Festival－亞洲觀眾請求獎</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><ul>
<li>第7屆 KMTV韓國音樂大獎－本賞</li>
<li>第18屆 金唱片大賞－本賞</li>
<li>SBS 歌謠大戰－本賞</li>
<li>KBS 歌謠大戰－本賞</li>
<li>MBC 十大歌手賞－本賞</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 音樂節目獎項

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>日期</p></th>
<th><p>電視台</p></th>
<th><p>節目名稱</p></th>
<th><p>獲獎歌曲</p></th>
<th><p>排名</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>3月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/MBC.md" title="wikilink">MBC</a></p></td>
<td></td>
<td><p>Hit song</p></td>
<td><p>1位</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS_(韓國).md" title="wikilink">SBS</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS人氣歌謠.md" title="wikilink">人氣歌謠</a></p></td>
<td><p>1位（Mutizen Song）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4月13日</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

  - [NRG官方Daum Fancafe](http://cafe.daum.net/NRGofficial)

  - [NRG](https://www.youtube.com/channel/UC5YbNjrx_L_Ii7EjCoEL_6w/featured)的Youtube頻道

  -
  -
  -
  - [NRG](http://channels.vlive.tv/D66519/video)的V LIVE頻道

  -
  -
  -
[Category:韓國男子演唱團體](../Category/韓國男子演唱團體.md "wikilink")
[Category:韓國流行音樂團體](../Category/韓國流行音樂團體.md "wikilink")
[Category:韓語流行音樂團體](../Category/韓語流行音樂團體.md "wikilink")
[Category:1997年成立的音樂團體](../Category/1997年成立的音樂團體.md "wikilink")
[Category:Mnet亞洲音樂大獎獲得者](../Category/Mnet亞洲音樂大獎獲得者.md "wikilink")

1.